小妹想買相機 新手黎 有咩好建議

Canon 850D
Fujifilm XS-10

好糾結唔知揀邊個好
主要想影下人像同埋行山影相
可能我未學過用相機影相
所以琴日係門市試上手850D真係同手機差唔多
但係唔知自己操唔操得好 真係影到靚相
價錢total $7xxx 包埋長鏡

而XS-10 我鐘意佢啲色
但新手黎講一買買太貴會唔會唔係甘好
而家淨單機 9000幾
鏡頭另外要再買
求救
唔想出到去比啲sales 左講右講
而家搞到我都唔知想要邊部

iphone 12 pro max

首先，點解想用相機而唔用手機

新手買相機問題一律建議leica m10r

哈蘇好啲
Leica垃圾機
利申iPhone 攝影師

邊部都好 富士咪撚買行貨
因為係藍

你下次行山問朋友借部相機玩下 頂得順個重量先再諗
比咁貴買條頸鏈翻黎冇意思

揀咩牌子好你自己個問題已經有答案啦
驚貴咪買 xt-30 / 200

利申：唔鍾意富士色

好地地小乜撚野妹

iPhone 11 pro max

xs10淨機九千幾？

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

揀850d不如比多少少上ff

真係筆有限nikon z50 雙kit 都係好選擇

富士可揀x-t30 ＋ xf16-80，水貨加埋八千多啲

手機影相 已經滿足唔到我
同埋而家疫情多左空檔既時間
想再係呢方面學習下

之前都借過canon相機行過幾次山
我唔記得左佢果部咩機黎
不過琴日就甘拎起850d 點都輕過佢果部
個重量唔會好影響
不過如果係富士果部就會驚hi花 或者跌爛

考慮緊xt-30

Xs10 body 6千尾姐（水）唔會買行
Xt30+18-55 已經不錯

琴日係旺角果間永成問佢甘樣答我 唔包鏡
但係我再係price睇 都係最多8000～～

唔該曬巴打既意見先 我再諗多排

由我見到係藍既時候 點都唔會買
寧願買水貨 但係一考慮到如果我真係唔小心用壞左部機
到時拎個水貨出去整就比較難搞
一諗到呢樣可以真係要考慮返canon

買nikon Z50好過啦雙鏡套裝遠近打哂，又夠輕

正解，仲要高quality

canon apsc

識用一定用Phase One + Alpa

利申iphone

如果想一部夠玩住先，Z50雙kit 抵到爛
影人影景，最wide 83對角 最tele 有等效375焦距
有反mon

冇機身防震（但兩支鏡本身都有防震）
鏡少（但我個人好少換鏡）

利申：nikon十多年用家，準備買Z5

其實唔洗驚壞機呢啲
So far玩咗五六年 身邊朋友玩得耐過我
都未聽過有咩事要攞去整
自己用得小心啲就得
不過我用開單反 唔知有同無反有冇關係

建議你去星際買部二手apsc挽住先 再買支大光圈 eg. sony sigma16mm F1.4 甘樣影相先靚. 真係有興趣影多幾年再上Full frame

挽你老母

Iphone 12 pro影乜鳩都得
影星都影到
部相機真係可以唔洗拎

我最近都諗住買相機
本身諗住買xt30
但諗諗下 打算買song a6400配18135
因為想之後旅行用

IPHONE
完

GR2

再諗下睇下點先 好耐之前有部Sony a5100 已經比我挽到佢差電果個位壞埋

挽熟左會買多幾支鏡再學
大光圈一定會買

我都好想快啲去旅行

唔係話xs10性價高，不過7000買850d接受唔到
怕水貨，可以平啲買A6400或嗰啲m50

因為而家疫情好多canon鏡頭都無
18-55mm 已經缺晒貨 所以佢包埋長鏡就7千幾

XT30 加18-55水貨

有邊間相機鋪好介紹？

四寶三陽
唔好聽佢哋講喺嗰度買filter就得

佢支長鏡咪55-250
唔通有其他咩

唔該曬巴打

唔識呀麻

2020 年，X-T30

我建議俾多少少
影相最好都係用FF

Nikon Z6 2470/4 kit > A7III + T2870

剩影相的話，我唔建議用APSC

利申：曾經主持過新手買機post

唔好，不如學下構圖喇

X-Pro 3

我講多句
X-T30暗位有好勁既綠noise係頗難執走
而用xtran 4既xs10 xpro3xt4系列則有色彩還原偏弱既問題

真心，filter嘢唔一定要富士
如果你影下玩下jpg倒不如用 iphone 12 pro max + vsco

索性搵最好仲有保嘅二手行

咪炒貴哂啲leica啦
根本唔值

等xe4好過啦xs10你用唔用得著呀一來就成皮嘢揼落去

會唔會執相？我指執raw 檔案

如果只係用電話修相嘅話，直出jpeg都夠用，唔洗買full frame，揀部輕同易用嘅apsc。因為行山用你唔會想帶咁重。

APSC 富士相機操作幾好用，全部直觀扭dial 都夠，直出jpeg、內設菲林色，過相個app都易用。

Canon 可以睇下m50，canon 影人像d color science幾靚。但係canon 好少資源放落apsc 機，如果你會買其他鏡嘅話，選擇就會比較少。

鍾意挽咪買個大D厚D環保袋咪有排挽
又襟用
挽熟左咪去名店買野拎個名店環保袋慢慢挽

唔該曬你先 最後買左xs10
個重量對我黎講都唔會重

恭喜恭喜
買咗咩鏡呀？
我玩xpro2 + 七工匠35 1.2
得閒上ig 可以睇下人地點調色

對於一個以小可愛自稱嘅絲打嚟講，相機嘅輕巧同埋美觀嘅外型，絕對係重中之重。

Olympus喺不久之前就推出咗一部E-PL9嘅無反相機，有啡黑藍白四色，其中白色最適合配襯可愛形女生嘅日常打扮。其機身之輕細，對於行山女士簡直係恩物。配備PSAM功能，可以令你以全自動嘅控作喺山上極速捕捉每個生態嘅瞬間動作，及以全手動應付高反差嘅複雜光線環境。加上五軸防震設計，令用家免去攜帶腳架之苦。

最後亦係最重要，我有一部二手白色E-PL9相機，八千蚊唔收，只收五千。而我本身亦有另一部藍色E-PL9相機，既可以同你一齊互相切磋，又可以做你model一齊自拍，想必會機情四射！

instax

買左18-55mm F2.8-4

買rp不如z6

去左邊到買呀

永成

Sor 講錯左 試機就係係果間
買果陣走左去星際果度買
去左幾間鋪啲名都好難記 唔知邊間打邊間

$7.5k筆直你叫人問$14k嘅嘢

買X-S10 18-55水貨kit $8580
唔好去大舖買行貨

連登仔答案：不如俾多少少上XXXX

好撚真心

上連登問

Rp比z6真係痴左
但係Z5得

但tele個kit set就算水都要13k

樓主擺明係睇牌子買機

Xs10都9000

搭多支50-230 9千一定有找

點解冇人推薦罪大

樓主個budget 買罪大只買到垃圾機鏡
罪大一機一鏡 budget 無2 皮唔需要考慮

6400買得到

垃圾機 兼夾 垃圾鏡群. 而家買罪大apsc = 自殺.

5000可以買到仲想點

好耐無見過咁神回覆

咪加多少少，仲可以點

nikon z mount apsc 得兩支鏡，連"群"都稱唔上
canon 吹緊出rf apsc, eos m 變孤兒仔
咁 mirrorless apsc 得返fujifilm 揀

建議nikon z50 with 2 kit lens. 輕，平，24-200 不過分二枝鏡。枝24-200太貴又重。

Fujifilm x-s10

mk2又唔係零舍好點解要成7千幾......

新出嘛
m62都好嘅但又要另買evf

啲連登仔嘅回應令我好失望
買相機咪買相機囉屌佢
佢未撚用過相機影靚相
唔好怪佢

講句小妹都鬧？
你唔撚鍾意咪死返出去囉

麻甩佬問野無人理丫嘛

Canon一向比人貴

RF apsc?
聽落好似好正
但係RF鏡全部大大支
裝去apsc咪..

tamron支17-70 2.8我覺得出比RF機會大啲，就係睇下canon有冇機

tamron 冇咁快出到rf mount 啦
sigma 都未得
支17-70 2.8睇落去幾正，心思思想入部a6100 玩

未學過用相機影相
850D真係同手機差唔多
而XS-10 我鐘意佢啲色

我建議你睇下YouTube 學下基本嘢先
睇下自己有冇需要用
無謂浪費錢 反正單反係你眼中同iPhone 一樣
其實係好事黎
加個filter 要咩feel有咩feel啦
fuji 呢d文青日系自己係ig推低對比 整到佢藍藍綠綠咪得
幾千蚊食左佢好過

算啦 見到個名寫住小弟都要鬧一次人
憑咩男人可以叫自己做小弟
女仔就唔得？當睇唔到就算